[
 {
   "name": "Bloqueios01",
   "category": "Bloqueios",
   "question": "Posso ficar trancado fora de casa durante a emergência COVID-19?",
   "answer": "Não. Em 19 de março de 2020, o governador de Nova Jersey, Philip Murphy, emitiu a Ordem Executiva 106, que suspende imediatamente os despejos em todo o estado. Isso é chamado de \"moratória de despejo\" e significa que, exceto em raras circunstâncias, nenhum inquilino pode ser removido de sua casa como resultado de um processo de despejo. A moratória de despejo não afeta os processos judiciais; em vez disso, evita bloqueios e remoções. A Suprema Corte de Nova Jersey controla os processos judiciais relacionados ao despejo, que estão suspensos por enquanto. Mais informações estão abaixo.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueios02",
   "category": "Bloqueios",
   "question": "Quanto tempo durará a moratória de despejo?",
   "answer": "A moratória de despejo começou em 19 de março de 2020 e durará até dois meses após o governador Murphy declarar o fim da crise de saúde COVID-19, a menos que o governador emita outra ordem executiva para finalizá-la mais cedo.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueios03",
   "category": "Bloqueios",
   "question": "Ainda preciso pagar meu aluguel?",
   "answer": "Sim. O aluguel ainda está vencido e você deve pagar se puder. Se você não pagar, seu proprietário ainda poderá exigir o aluguel e entrar com uma ação contra você no tribunal. O tribunal agendará o caso assim que a suspensão das audiências for suspensa (veja abaixo). Se precisar de orientação sobre como resolver sua situação de aluguel com o senhorio durante esse período, ligue para a Agência de financiamento de habitação e hipoteca de Nova Jersey para obter aconselhamento gratuito por telefone. Visite <a href='https://njhousing.gov/foreclosure'> njhousing.gov/foreclosure </a> para obter uma lista de conselheiros por município.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueios04",
   "category": "Bloqueios",
   "question": "Se eu não puder pagar meu aluguel e ficar para trás, ainda devo o dinheiro?",
   "answer": "Sim. Qualquer pagamento que você perder agora se tornará um aluguel atrasado que você deve. De uma forma ou de outra, você provavelmente terá que pagar mais tarde, o que não puder pagar agora, ou acabará enfrentando um possível despejo. Se você se atrasar no pagamento do aluguel, tente falar com o proprietário para elaborar um plano de pagamento para evitar que uma ação de despejo seja registrada contra você. Ajuda adicional pode estar disponível para inquilinos que não pagam o aluguel devido a dificuldades financeiras relacionadas ao COVID-19. Consulte o site COVID-19 do estado e o site da Agência de Financiamento de Habitação e Crédito Imobiliário de Nova Jersey para obter atualizações.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueios05",
   "category": "Bloqueios",
   "question": "E se eu morar em um hotel / motel? Posso ser despejado enquanto a Ordem Executiva estiver em vigor?",
   "answer": "Talvez. A Ordem Executiva 106 exclui hotéis, motéis e residenciais alugados para um \"hóspede transitório ou inquilino sazonal\". Se você estiver morando temporariamente em um hotel, motel ou aluguel de temporada reservado e pago por si próprio, provavelmente não estará protegido. No entanto, a Ordem Executiva pode protegê-lo de despejo se: (1) você estiver desabrigado ou correndo o risco de ficar desabrigado e uma agência de serviços sociais tiver um contrato com o hotel ou motel para fornecer moradia temporária ou (2) você morar no hotel ou motel a longo prazo, sob contrato de arrendamento ou outro contrato. Entre em contato com uma organização de serviços jurídicos, como Serviços Jurídicos de Nova Jersey, Advogados Voluntários para a Justiça - Nova Jersey, Projeto de Lei de Saúde Comunitária, Associação de Assistência Jurídica do Condado de Essex ou Escritório de Serviços de Inquilinos da Cidade de Newark para discutir suas circunstâncias individuais.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueios06",
   "category": "Bloqueios",
   "question": "E se um aviso de bloqueio ou mandado de remoção já tiver sido emitido?",
   "answer": "A moratória se aplica a todos os pedidos pré-existentes para remoção. Qualquer ordem de remoção emitida anteriormente é suspensa e você não pode ser removido de sua casa durante a moratória.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueios07",
   "category": "Bloqueios",
   "question": "E se o meu senhorio me bloquear ilegalmente?",
   "answer": "É um crime para o seu proprietário bloquear você. Segundo a lei de Nova Jersey, apenas os tribunais podem ordenar despejos e apenas funcionários do governo podem removê-lo de sua casa. Se o seu proprietário o bloquear, chame a polícia local imediatamente.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Bloqueios08",
   "category": "Bloqueios",
   "question": "O que acontece quando a moratória de despejo termina?",
   "answer": "A menos que ele o levante mais cedo, a moratória terminará dois meses depois que o governador Murphy declarar que a emergência acabou. As autoridades locais retomarão a remoção de inquilinos sujeitos a ordens judiciais finais de despejo.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Court01",
   "category": "Audiências em Tribunal",
   "question": "E o tribunal? Meu senhorio ainda pode me levar a tribunal por não pagar meu aluguel?",
   "answer": "Não agora. Em 27 de março, a Suprema Corte de Nova Jersey ordenou que o tribunal de inquilinos fosse suspenso até 26 de abril. Isso significa que não haverá audiências de despejo em nenhum lugar do estado até 26 de abril, no mínimo, e a Suprema Corte poderá anunciar postergações adicionais. Consulte o site da New Jersey Courts para obter atualizações.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunais02",
   "category": "Audiências em Tribunal",
   "question": "Meu senhorio ainda pode registrar uma queixa contra mim no tribunal por não pagar meu aluguel?",
   "answer": "Sim. Os proprietários ainda podem registrar novos casos contra inquilinos, mas os inquilinos não precisam ir a tribunal por enquanto.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunais03",
   "category": "Audiências em Tribunal",
   "question": "O que devo fazer se receber documentos judiciais?",
   "answer": "Encontre assistência de uma organização de serviços jurídicos. Por exemplo: Serviços Jurídicos de Nova Jersey, Advogados Voluntários para Justiça - Nova Jersey, Projeto de Direito Comunitário da Saúde, Associação de Assistência Jurídica do Condado de Essex e Escritório de Serviços de Inquilinos da Cidade de Newark",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunais04",
   "category": "Audiências em Tribunal",
   "question": "E se o meu senhorio já tiver iniciado um processo de despejo contra mim no tribunal da habitação e eu tiver uma próxima data do tribunal?",
   "answer": "Se a data do seu julgamento estiver agendada durante a suspensão, o tribunal enviará um aviso por e-mail com a sua nova data. Enquanto o tribunal do inquilino estiver suspenso, você não deve ir a tribunal, nenhum caso avançará e você não será penalizado por não comparecer ao tribunal.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunais05",
   "category": "Audiências em Tribunal",
   "question": "Ainda posso receber reparos de emergência no meu apartamento?",
   "answer": "Você sempre tem direito a moradias seguras e decentes. Se você tiver preocupações sobre questões como calor inadequado, exposição ao chumbo, infestações, vazamentos, paredes e tetos em ruínas ou outras condições perigosas, peça ao proprietário da terra, por escrito, que faça reparos (guarde uma cópia). Se os reparos não forem feitos rapidamente, você pode ligar para o 2-1-1, entrar em contato com o Departamento Estadual de Inspeção da Habitação ou ligar para o seu município para relatar o problema. Ou, se você puder gerenciar os reparos por conta própria, poderá fazê-los ou pagar alguém para fazê-los. Em seguida, você pode reter do seu aluguel o dinheiro gasto em reparos (guarde todos os recibos dos reparos!). Devido ao fechamento, as agências de execução podem estar trabalhando com pessoal limitado e pode levar mais tempo para obter reparos ou inspeções.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Tribunais06",
   "category": "Audiências em Tribunal",
   "question": "E se eu já tiver uma data marcada para uma audiência sobre reparos de emergência?",
   "answer": "Todos os processos do senhorio / inquilino, incluindo os de reparos de emergência, foram suspensos por enquanto. Você pode encontrar atualizações sobre as datas das suspensões no site da New Jersey Courts. Você não deve ir ao tribunal de habitação durante a suspensão. Em vez disso, você deve aguardar aviso de uma data reagendada para o tribunal.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Subsidizado01",
   "category": "Inquilinos subsidiados",
   "question": "O Departamento de Assuntos Comunitários ainda está aberto para negócios?",
   "answer": "Sim. Os programas de assistência à habitação do Departamento de Assuntos Comunitários (DCA) continuam a operar e fazem todo o seu trabalho básico, incluindo o pagamento de aluguéis aos proprietários e a definição do valor do aluguel que os inquilinos subsidiados devem pagar. O DCA incentiva os inquilinos subsidiados a usar o portal online em assistancecheck.com para enviar documentos ou enviar documentos pelo correio (mantenha cópias!). Inquilinos subsidiados que tiverem dúvidas podem entrar em contato com os escritórios de campo ou usar a linha de atendimento ao cliente principal: <a href='tel:6092924080'> 609-292-4080 </a> ou <a href = 'mailto: customer.service@dca .nj.gov '> customer.service@dca.nj.gov </a>. A DCA anunciou que tomou várias ações para atender às necessidades contínuas de seus clientes e para conter despejos e desabrigados durante o estado de emergência. Por exemplo, o DCA suspendeu a rescisão dos subsídios nos Programas de Assistência ao Voucher da Seção 8 e do Estado, a menos que o inquilino tenha se envolvido em violência ou ameaças contra terceiros. A DCA também está aceitando, por meio de seu portal on-line, recertificações intermediárias de renda para inquilinos que perderam renda por causa da pandemia.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Subsidizado02",
   "category": "Inquilinos subsidiados",
   "question": "A Autoridade de Habitação de Newark está autorizada a me despejar agora?",
   "answer": "Não. Se a Newark Housing Authority administrar seu subsídio de aluguel, você também estará coberto pelas proteções anti-despejo no nível da cidade. Em 15 de março, o prefeito de Newark, Baraka, anunciou uma moratória de 60 dias sobre despejos residenciais para os residentes de Newark que não podem pagar o aluguel devido ao impacto financeiro do COVID-19.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Addtl01",
   "category": "Assistência Adicional à Habitação",
   "question": "Onde posso aprender mais sobre os programas estaduais de assistência habitacional?",
   "answer": "Visite <a href='https://www.nj.gov/dca/dcaid'> nj.gov/dca/dcaid </a> para ver se você é elegível para algum dos programas estaduais de assistência habitacional. Isso inclui assistência temporária às famílias que estão sendo despejadas devido a uma perda de renda a curto prazo e assistência financeira temporária para ajudar a pagar pela moradia e gerenciamento de casos e serviços para manter a moradia. Existem também programas disponíveis para ajudar veteranos, famílias de baixa renda, idosos, pais solteiros e muito mais.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Addtl02",
   "category": "Assistência Adicional à Habitação",
   "question": "Existem recursos para me ajudar a discutir essas questões com meu senhorio ou banco?",
   "answer": "Para ajudar ainda mais os proprietários e os inquilinos que enfrentam dificuldades, a Agência de Financiamento de Habitação e Crédito Imobiliário de Nova Jersey está expandindo seu Programa de Assistência à Mediação de Execução duma hipoteca (FMAP) para incluir aconselhamento de inquilino e pré-execução duma hipoteca através de uma rede de conselheiros de habitação em cada município. O aconselhamento é gratuito, está disponível agora e pode ser fornecido remotamente. Os conselheiros fornecerão assistência para ajudar os proprietários a evitar possíveis execuções hipotecárias. Ao mesmo tempo, o aconselhamento disponibilizado aos locatários os orientará sobre como abordar as discussões com seus proprietários para lidar com a situação de aluguel. Para obter uma lista dos conselheiros de habitação que participam do FMAP, visite: <a href='https://njhousing.gov/foreclosure'> njhousing.gov/foreclosure </a>",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Emmerg01",
   "category": "Assistência emergencial",
   "question": "O que posso fazer se precisar de assistência habitacional de emergência?",
   "answer": "Ligue para 2-1-1 para obter recursos. Para descobrir se você é elegível para se candidatar a algum dos programas de assistência habitacional da DCA, visite a ferramenta de triagem on-line anônima da DCA: <a href='https://www.nj.gov/dca/dcaid'> nj.gov/dca/ dcaid </a>.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Utility01",
   "category": "Eletricidade, Gás, Água",
   "question": "Meus utilitários podem ser desligados durante a crise do COVID-19?",
   "answer": "Não. As concessionárias de energia e gás de Nova Jersey suspenderam voluntariamente as paralisações durante a crise. Consulte o site do Conselho de Serviços Públicos de Nova Jersey para obter atualizações.",
   "info": "Além disso, em 23 de março, a legislatura estadual apresentou um projeto de lei que proibiria o desligamento de serviços públicos de eletricidade, gás ou água a clientes residenciais durante epidemias como a COVID-19. Verifique o site COVID-19 do estado ou o site do Legislativo de Nova Jersey para se manter informado à medida que novas leis forem promulgadas."
 },
 {
   "name": "Utility02",
   "category": "Eletricidade, Gás, Água",
   "question": "Existem proteções extras em Newark?",
   "answer": "Sim. A Ordem Executiva do prefeito Baraka Nº MEO-20-0001 estende um período de carência de 60 dias para o não pagamento de água, esgoto, coleta de resíduos sólidos e cobranças de cobrança de impostos para os residentes de Newark afetados financeiramente pelo COVID-19.",
   "info": ""
 },
 {
   "name": "Utility03",
   "category": "Eletricidade, Gás, Água",
   "question": "Ainda tenho que pagar por serviços públicos e água?",
   "answer": "Sim. Você ainda precisa pagar as contas de eletricidade, gás ou água que normalmente paga. Se você não puder pagar agora, terá que pagar mais tarde. As empresas de serviços públicos e de água não estão cancelando dívidas; eles estão apenas adiando as interrupções por enquanto. O DCA oferece assistência aos inquilinos de baixa renda com algumas contas de serviços públicos.",
   "info": ""
 }
]